【喺街喊撚咗】荃灣11間小店48小時眾籌20萬助患癌老闆娘 「我唔想連累其他店畀人話搏出位！」

荃灣鱟地坊「串燒保」老闆娘Eva Fan接受《果籽》於9月中訪問後，屢遭藍絲電話及網絡騷擾，噩夢連連，Eva日前注射第三次化療針後呈屙血迹象，化驗後證實癌細胞已擴散至大腸及腎臟，步入淋巴癌第三期。由於Eva服食公立及私家醫院之淋巴藥後出現敏感情況，導致不能呼吸 ，因此要立即停藥並從外國訂藥，一支標靶治療藥索價約16萬，而接下來化療及藥物過程仍須注射12支。Eva無論在身體以至經濟壓力均負上沉重負擔，起初她仍尚欠十萬元，一眾荃灣食店老闆得知老闆娘情況後，旋即發起籌款活動，48小時內成功籌得20萬元。

義賣/義捐小店：
光榮冰室
小廚美食
茶半香初
蝦麵店
嬌姐海鮮
森美餐廳
齊柏林熱狗
Sogno Gelato
Oh！My Dog！
Aroma Dessert Relax Coffee
Return Coffee

記者：鄧偉傑
攝影：劉永發 徐振國
編輯：鄒仲安